{"title": "Hỏi đáp: Trẻ đi ngoài ít", "question": "Xin chào bác sĩ! Em có vài điều lo lắng rất mong bác sĩ tư vấn giúp. Con gái em sinh mổ được gần 3 tháng, cháu nặng 5,3kg, dài 60cm. Cháu bú sữa mẹ hoàn toàn, trước đây, mỗi lần bú xong là cháu đều đi tiêu ngay, gần 1 tháng nay trung bình 3 đến 5 ngày cháu mới đi tiêu 1 lần, mỗi lần đi rất nhiều, phân dẻo và có màu vàng nghệ, còn mấy ngày khác thì xì hơi và đi tiểu nhiều. Cháu vẫn bú mẹ và ăn ngủ bình thường, tuy nhiên mỗi lần bú cháu hay bị sặc và có cảm giác như có gì lợn cợn trong họng khiến cháu khó chịu. Xin cho em hỏi như vậy hệ tiêu hoá của bé có vấn đề gì không? Trân trọng cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn không nói rõ bé lúc sinh bao nhiêu ký và bé lên cân mỗi tháng như thế nào. Bé chậm đi cầu có thể do bú không đủ, do bất thường đường tiêu hóa hoặc chậm đi cầu sinh lý (thường gặp ở trẻ bú mẹ). Nếu bé bú mẹ bị sặc thì có thể do sữa mẹ xuống nhiều không nuốt kịp, bạn nên tạm rút vú ra cho bé thở rồi bú tiếp.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-di-ngoai-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh ít đi đại tiện", "question": "Chào bác sĩ, em có thắc mắc về việc đi đại tiện của bé nhà em, rất mong được bác sĩ giải đáp hộ ạ. Bé nhà em sinh mổ năng 3,8kg, tháng đầu tiên bé bú bình chủ yếu và lên được 1,2 kg mỗi ngày đi đại tiện 3 ,4 lần. Từ tháng thú 2 bé bú mẹ chủ yếu nhưng 3,4 ngày mới đi đại tiện phân mềm có màu xanh và lẫn hạt, thời gian đi cũng nhanh chứ bé cũng khong phải rặn lâu. Hiện nay bé đã 3,5 tháng va cân nặng la hơn 7 kg. Vậy cho em hỏi la có phải bé bị táo bón không ạ", "answer": "Chào bạn,,Bé bú mẹ có thể vài ba ngày mới đi cầu một lần. Nếu phân không khô, cứng, không phải rặn nhiều thì không sao.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-it-di-dai-tien/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị ọc sữa nhiều!!!", "question": "Em chào bác sĩ! Con em được gần 3 tháng. Lúc sanh bé được 3kg8 dài 52cm. Bé bú ngoài và dặm thêm sữa mẹ nhưng bé bú ít. 1 ngày chỉ bú được 400ml sữa công thức và dặm thêm sữa mẹ. Tháng thứ 1 bé được 4kg7, tháng thứ 2 bé được 5kg7. Sau mỗi lần bú bé đều bị ọc sữa. Em đã áp dụng hết mọi cách như bế đứng, vỗ lưng cho ợ hơi, nằm cao đầu, bé cũng đã đi khám ở bệnh viện Nhi Đồng 2 được kê uống Motilium nhưng không hết. Bé ọc sữa rất nhiều lần trong ngày, mỗi lần ọc có lẫn cặn sữa, vừa bú xong bé cũng ọc sữa ra. Em rất lo lắng cho sức khoẻ của bé. Mong bác sĩ chỉ cho em hướng điều trị để bé dứt hẳn vấn đề trớ sữa. Em cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào Vân,,Bé có thể thử chỉ bú hoàn toàn sữa mẹ xem có hết ọc sữa hay không vì một trong những nguyên nhân gây ọc sữa là dị ứng protein sữa bò (dị ứng sữa bột). Nếu vẫn không đỡ thì phải đi khám chuyên khoa tiêu hóa để được kê thuốc mạnh hơn khi cần thiết. Nếu ọc sữa nhưng không ảnh hưởng đến việc lên cân của bé thì bạn có thể chờ đến khi bé lớn hơn sẽ tự hết. ,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-oc-sua-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị giật mình", "question": "Chào bác sĩ, bác sĩ vui lòng cho em hỏi một số câu hỏi sau ạ:1. Con em hiện nay được 2,5 tháng cháu cân nặng 6kg và chiều cao là 65 cm. Với độ tuổi trên thì cân nặng và chiều cao trên đã phù hợp với cháu chưa ạ? ( cháu bú mẹ hoàn toàn)2. Từ khi sinh ra đến nay cháu hay bị giật mình khi ngủ, tuy nhiên thời gian gần đây cháu giật mình rất nhiều và mạnh cụ thể là giơ 2 tay 2 chân, mắt mở to và rên la, phải ôm cháu vào lòng cháu mới hết. Em có dẫn bé đi khám thì được bác sĩ cho đi siêu âm tim và xét nghiệm máu với kết quả bình thường và không thiếu canxi. Vậy bác sĩ cho em hỏi như vậy con em có sao không? Làm thế nào để giảm giật mình ở trẻ nhỏ? Cháu nhà em chơi rất ngoan và bú tốt. Em cảm ơn bác sĩ ạ.Bảo Ngọc", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có chiều cao và cân nặng bình thường. Khi đi khám sức khỏe định kỳ, bạn nên hỏi nhân viên y tế cách đọc biểu đồ cân nặng và chiều cao của trẻ để có thể tự theo dõi sự phát triển của con mình. Phản xạ giật mình của bé sẽ hết khi bé lớn thêm vài tháng nữa. Bạn có thể dùng khăn mỏng quấn bé lại khi ngủ hoặc cho bé nằm nghiêng ôm gối ôm để bé ngủ ngon hơn.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-giat-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị rối loạn tiêu hóa", "question": "Bác sĩ ơi, con em sinh được 2 tháng 18 ngày. Đến giờ được 6kg, cháu không bú mẹ (do càm cháu bị lẹm, đầu ti vú mẹ to quá cháu không nút được), chỉ bú sữa Dumex Gold. Hôm qua cháu ị 4 lần (phân có hạt do không tiêu hóa, đôi lúc tước có dịch nhầy) đi khám bác sĩ, bác sĩ cho biết cháu rối loạn tiêu hóa, mềm sụn thanh quản. Cháu cũng thường hay nôn, hiện tại chúng em không dám cho trẻ bú nhiều, mà phải chia nhỏ các nhau khoảng 1h – 1,5h với dung tích khoảng 40ml-60ml. Bác sĩ ơi chúng em có cần thay đổi sữa khác không? bác sĩ hướng dẫn giúp em cách chăm sóc bé với. Cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào Thái,,Nếu bé hay nôn thì bạn chia nhỏ cữ sữa ra là đúng. Bên cạnh đó, bạn cần vác đứng bé lâu sau khi bú (ít nhất 30 phút) và cho bé nằm ở tư thế nửa nằm nửa ngồi để chống trào ngược. Tôi thấy cân nặng của bé rất tốt nên có thể không cần phải đổi sữa. Nếu tình trạng nôn của bé không đỡ với cách chăm sóc tôi đã hướng dẫn ở trên thì nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-roi-loan-tieu-hoa/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ vào ban đêm", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em nay 1 tháng 20 ngày, bé gái sinh thường được 3,4kg, bú sữa mẹ hoàn toàn, tháng đầu bé được 4,3kg, bú, ngủ rất ngoan nhưng 4 ngày nay bé lại khó ngủ thức suốt từ 16h đến tận 1h khuya mà không ngủ được mặc dù bé đã được bú no, lim dim ngủ nhưng khi để xuống giường ngủ được khoảng 10 phút thì giật mình, tay chân quơ lung tung, 2 mắt nhìn lên xuống, qua lại rồi khóc thét lên và không ngủ lại được nhưng trông bé rất buồn ngủ ngáp rất nhiều và bụp cả 2 mắt.Bác sĩ cho em hỏi như vậy con em có bị gì không, có phải con em bị thiếu calci không? Với lại sao con em có nhiều đờm nhớt trong họng khiến bé nuốt rất khó và cách ngày lại ọc sữa kèm theo đờm nhớt kéo dây, có khi bé đi tiêu ra đờm có màu xanh… hàng ngày em đều vệ sinh mũi cho bé bằng nuốc Natri Clo 0,9% nhưng vẫn không thấy giảm. Bé như vậy có bị sao không? Em thấy xót con quá nhưng không biết phải làm gì cho con, mong bác sĩ tư vấn giúp em. Xin cám ơn bác sĩ? ", "answer": "Chào Lan,,Có một việc mà bạn rất nên làm và chắc chắn làm được là đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xem bé có bị bệnh gì không hay chỉ do bạn chưa biết cách chăm sóc bé đúng cách. ,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-vao-ban-dem-16721/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh thức suốt 6h liên tục", "question": "Gửi bác sĩ,Em bé của em sinh ngày 26/2 tại bệnh viện Từ Dũ cân nặng 3kg150. Mấy ngày nay bé rất khó ngủ, khóc quấy và hay vặn mình đỏ mặt. Đặc biệt hôm nay bé đã thức từ 8h sáng đến 3h chiều, có dấu hiệu buồn ngủ nhưng đặt nằm thì khóc quấy dù đã bú no. Mẹ bế bé ngủ thì bé thiu thiu nhưng đặt xuống bé lại mở mắt dậy ngay. Trước đó thì bé thức từ 12h đêm đến 6h sáng. Nhờ bác sĩ xem có phải bé đang bị bệnh gì hay không ạ? Bé có được phơi nắng nhưng 1 ngày chưa được 30". Rất mong bác sĩ tư vấn cho mẹ cách giúp bé ngủ ngon hơn. Cám ơn bác sĩ ", "answer": "Chào Hiền,,Có rất nhiều nguyên nhân làm bé khó ngủ như đang bị bệnh, thiếu chất, rối loạn tiêu hóa, dị ứng sữa, phòng ngủ nóng nực…Rất tiếc là tôi chỉ có thể chẩn đoán bệnh được khi thăm khám bé trực tiếp. Bạn nên đưa bé đi khám để bác sĩ có thể tư vấn phù hợp với tình trạng bệnh lý của bé.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-thuc-suot-6h-lien-tuc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ lười bú bình lẫn bú mẹ", "question": "Bé nhà cháu nay được 2 tháng 15 ngày. Lúc sinh bé nặng 3.4 bé bú mẹ kèm bú bình 1 tháng rưỡi cân bé được 5.3. Mọi bữa bé vẫn bú mẹ bình thường nhưng mấy hôm nay bé không chịu bú mẹ cứ được 3 đến 5 phút là bé không bú nữa cho bé bú bình thì bé chỉ bú khoảng 40ml rồi lại không chịu bú bỏ bình ra thì bé lại quơ tay lên ngậm miệng thì cừ chóp chép ẵm bé lên cho bú thì bé khóc cho bú bình thì bú chừng 10ml bé lại quơ tay lên đẩy bình ra.Bé hay nằm nói chuyện 1 mình thích giỡn, bé ngủ nhiều hơn mọi ngày. Bé hay ợ lắm bé đi cầu phân hơi nặng mùi. Bác sĩ tư vấn giúp em chứ em mới làm mẹ lần đầu thấy con như vậy em không biết phải làm sao hết ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xem bé có bị bệnh gì hay thiếu chất gì làm bé chán bú không.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-luoi-bu-binh-lan-bu-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Hiện tại con em được 3 tháng tuổi nặng 5.6 kg, vậy cháu có bị suy dinh dưỡng không bác sĩ? Cháu hay quấy khóc nhiều, khoảng 5,6 ngày có khi 9 ngày mới đi cầu. Vậy có bình thường không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn không cho biết bé của bạn lúc sinh nặng bao nhiêu ký, con trai hay con gái nên tôi khó trả lời chính xác. Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa để xem bé có vấn đề gì về tiêu hóa hay không.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-16708/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng không lên cân", "question": "Chào bác sĩ !!! Bé trai nhà em khi sinh được 3,8kg. Nay bé được 5 tháng cân nặng 7,5kg. Bé bú mẹ hoàn toàn. Dạo gần đây bé rất biếng bú và chỉ chịu bú một bên. Mỗi lần bé bú chỉ khoảng hơn 5 phút. Cho em hỏi có biện pháp nào giúp bé bú nhiều hơn và lên cân tốt không ? Hiện tại lượng sữa em không đủ cho bé bú. Bé lại không chịu bú bình. Có cách nào để em có nhiều sữa hơn không ? Xin cám ơn", "answer": "Chào Trang,,Em bé của bạn có cân nặng bình thường. Tuy nhiên, bạn có thể đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để tìm xem nguyên nhân biếng bú là gì. Qua thăm khám trực tiếp, bác sĩ mới xác định được bé có thiếu chất gì cần bổ sung hay đang bị bệnh gì. Bạn nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để tăng số lượng và chất lượng sữa mẹ.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-khong-len-can/"}
